唔到你唔承認，咩都係比較

千言萬語
但就連一隻字
都噏唔出
我知
無論講咩
都冇人理
都冇用
事到如今
亦都唔係
講d咩
就可以
開脫到自己
有d野
無論做咩
付出幾多
都唔及
一黎就擁有
更遑論
妄想幾句說話
就改變到d咩
但就算咁
都要講
因為我唔講
冇人會幫我講
成日以為
做d咩
去邊度
諗d咩
用咩態度做人
唔好點點點
就解決一切
到頭來
咪又係咁
成日話
做人最緊要
開開心心
好似
連承認做人痛苦
都係唔要得咁
連承認人生
諸般無奈
都要講成
係你自己問題
解釋
反而顯得做作
否認
更顯得心虛
自欺欺人
建基於謊言
大話冚大話
幾開心都假
咩都係比較
連開心
都要開心過人
要呃自己
即管呃落去
芸芸眾生
世界有世界轉
自己有自己行
做d咩
其實真係冇人理
自欺欺人
又係咁過
受夠
接受現實
又係另一種生活
咩都係條件
咩都係比較
唔會因為
否認或承認
而改變d咩
點解我會咁傻
真係相信
呢個世界
會有人
無條件
對另一個人好
人地十幾歲
甚至幾歲
就明既道理
我成卅歲人
仲懵盛盛咁
其實知既
但知
又未必明
明
又未必接受
萬般無奈
每朝起身
心情就跌到冰點
人做人
我做人
我做得咁賤
咁苦
心痛自己
但又可以點

加油

屌
你
老
母
啦

食
屎
啦
你

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！